\chapter*[Introdução]{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}

A Engenharia de Requisitos, uma das etapas, da Engenharia de \textit{Software}, busca entender os requisitos de um problema que necessita de solução. Os Engenheiros de Requisitos em seu processo de Engenharia de Requisitos, buscam criar uma ponte para o projeto e para a produção, ou seja, define desde as necessidades do negócio até como são descritos os cenários dos usuários, as funcionalidades do sistema e a produção de documentos relacionados ao software \cite{pressman}.

Deste modo, define-se a Engenharia de Requisitos como sendo um ponto de partida para entender qual será o impacto do \textit{software} sobre o negócio, o que o cliente quer e como os usuários finais irão interagir com o \textit{software}. Em geral, a Engenharia de Requisitos é realizada por profissionais da área de TI, engenheiros ou analistas, ou ainda, por interessados no projeto (gerentes, clientes, usuários finais), que participam da ER \cite{pressman}.

Tal processo, é necessário segundo \cite{pressman}, para projetar e construir um \textit{software} que garanta que o problema dos \textit{stakeholders} será solucionado de forma objetiva. Para tanto, é importante que haja um entendimento das necessidades dos clientes, de modo a projetar e produzir o sistema de forma correta.
As etapas básicas envolvidas no processo de ER se iniciam na fase de concepção, onde são definidos escopo e natureza do problema a ser resolvido; após isso tem-se a fase de elaboração, caracterizada pelo refinamento de requisitos básicos; à medida que os interessados definem o problema, ocorre a fase de negociação, onde são definidas as prioridades e quando serão necessárias; por fim o problema é especificado de alguma forma, e então validado pelos \textit{stakeholders}, garantindo que os entendimentos tanto dos desenvolvedores, tanto dos interessados, sejam os mesmos e o produto entre em desenvolvimento, \cite{pressman}.

Como o objetivo da Engenharia de Requisitos é fornecer a todas partes um entendimento escrito sobre o problema, são gerados diversos artefatos. Alguns exemplos de artefatos são os cenários de caso de uso, listas de funções e suas características, documento de visão, modelos de análise e especificações \cite{pressman}.

